NIKE 決定即時起停止向伊朗球員提供波砵

伊朗早前成為首支抵達俄羅斯進行世界盃決賽周備戰的球隊，但這支亞洲球隊準備時間雖然充足，如今卻忽然陷入「萬事俱備，只欠波砵」的窘局。

這是因為過往一直為伊朗球員提供波砵的美國體育品牌Nike，因應美國總統特朗普提出對伊朗的全球經濟制裁，決定即時起停止向伊朗球員提供波砵。Nike發表聲明指，「一剔」身為美國公司，故在當前的全球經濟制裁下，無法為伊朗球員提供波砵。令人不解的是，Nike在聲明中承認，類似的制裁一直都存在，且有法律監督執行，但Nike在四年前的巴西世界盃，在有類似的制裁下仍有向伊朗球員提供波砵。

《ESPN》報道，伊朗球員現時正四出張羅波砵，球員除了問所屬球會的非伊朗球員借砵之外，亦有球員託朋友代為尋找波砵，甚至在體育用品店自行購買波砵。伊朗的球衣則是由Nike的對頭Adidas生產，不過該德國公司並非伊朗的贊助商，只把球衣售予伊朗足總，故伊朗的球員目前仍有球衣可穿。

着白飯魚啦

白飯魚係時候出動啦

自己買

不如唔好着啦
赤腳上陣

叫adidas提供埋鞋啦屌

有冇CHING夾份寄返幾箱白飯魚俾佢地

驚中興

自己買好貴咩

基羅斯叫契仔C朗送一貨櫃都得啦

361同李寧做野未

事但啦都入唔到圍嫁啦

伊朗的球衣則是由Nike的對頭Adidas生產，不過該德國公司並非伊朗的贊助商，只把球衣售予伊朗足總，故伊朗的球員目前仍有球衣可穿。

Adidas可以講到唔關自己事咁